湯家驊護人大 斥大律師公會過份

湯家驊護人大 斥大律師公會過份

要聞

0:00

【本報訊】人大常委會在一片爭議聲中「一言九鼎」，為高鐵一地兩檢的安排一錘定音，身兼行會成員的大律師公會前主席湯家驊昨於電台節目為有關決定護航，批評大律師公會指人大決定無理據是「過份咗」；更指一地兩檢是經過國家的憲制程序，絕對是一個理據，若有人指控「人大說了算」，是不尊重一國，非常危險。

湯家驊（左）與陳淑莊（右）昨出席電台節目，陳指人大說法令人憂心。何家達攝

為「人大說了算」抱不平

湯家驊一連兩日在電台節目為一地兩檢護航，他昨指坊間批評一地兩檢是「人大說了算」的說法不公平，認為有關的合作安排是特區政府作出決定，再要求國務院呈請人大常委會作決定，是國家憲制秩序內的程序。他指反對者可以不認同程序的透明度、可以不認同有關決定，但不能說制度不存在，強調有程序和理據，「你可以話唔同意，但唔能夠話冇制度」。

湯更指，若有人不認同此憲制架構，是不尊重一國、不尊重全中國最高的權力機構，反問：「點樣期望一國尊重兩制呢？」他指，不希望見到香港人自毀長城，自己打低一國兩制；又指可以投訴其他人不足，但自己都要做足本份，認為港人要理解和尊重大陸法行使權力的形式，形容這是一個兩制的代價。

被問到割讓司法管轄權的問題，湯指，香港有部份地方包括領使館和軍營都並非全部行使香港法律，「我自己會以為，香港人對租借地行使其他法律有一定認知，我哋香港20年前回歸前都行緊其他法律，租借地咁係咪行滿清法律呢？唔係，係行英國法律」。
同場的一地兩檢關注組召集人陳淑莊反駁，指軍營有《基本法》的駐軍法作為法律理據，她未見過租借地予其他人連司法管轄權都消失，形容是史無前例。

■記者陳嘉裕

相關新聞
石永泰指非人大常委「話係就係」
要聞 4小時前

戴啟思：公會聲明是港人期待已久
要聞 4小時前

港府發聲明死撐人大決定 「非某人說了算」 梁愛詩斥大律師公會不了解中國憲法
要聞 4小時前

你呢句唔太認同覆得好差
作為五毛唔合格

個飯蓋撐咁耐唔攰嘅咩

十一哥

乜仲有人識佢咩

講事實又唔尊重

壹周刊: 咩係衰十一 湯家驊

LIHKG @ Android

屌你老母湯渣全力做護主狗
仲出力過民賤聯
點解佢要臨老過唔到世

湯家驊同 LIKLN 一樣都只係啲低級含撚狗

即係如果香港市民同政府租借全香港所有地
我地可以自己立法管自己？
咁咪就同港獨冇分別

中共換左代言人

閃咭藏西環

衰係未成年...

行會行集體負責制，咁佢自然乜都人大岩架啦

淚

呢條友已經由人退化咗做狗